# อินเทลเสนอกระบวนการล็อกแก้การโจมตีreturn returnoriented programming #
กระบวนการโจมตีช่องโหว่ระบบปฏิบัติการในยุคใหม่ยากขึ้นเพราะระบบปฏิบัติการไม่ยอมรันโค้ดที่โปรแกรมอัพโหลดขึ้นมาโดยตรงอีกต่อไปช่วงหลังแฮกเกอร์จึงต้องเขียนโปรแกรมแบบตอนนี้อินเทลเสนอกระบวนการป้องกันด้วยการตรวจสอบค่าการเรียกฟังก์ชั่นที่ผ่านมาก่อนจะยอมรับตำแหน่งของหน่วยความจำที่กำลังจะไป
โดยเรียกกระบวนการนี้ว่าจะสร้างหน่วยความจำขึ้นอีกชุดหนึ่งเรียกว่าเก็บตำแหน่งของหน่วยความจำก่อนเรียกฟังก์ชั่นเอาไว้ทั้งหมดและเมื่อมีการเรียกคำสั่งเพื่อออกจากฟังก์ชั่นระบบปฏิบัติการจะสามารถนำค่าตำแหน่งของหน่วยความจำมาตรวจสอบก่อนว่าเป็นตำแหน่งที่ควรจะไปจริงหรือไม่ถ้าไม่ตรงก็จะเกิดขึ้นมาจากนี้ยังกำหนดคำสั่งสำหรับกำหนดตำแหน่งหน่วยความจำสำหรับ
ในกรณีนี้หากโปรแกรมเรียกคำสั่งไปยังหน่วยความจำที่ไม่ได้ประกาศไว้ก็จะเกิดเช่นกันตอนนี้ยังเป็นเพียงการพรีวิวเทคโนโลยีเท่านั้นยังไม่แน่ชัดว่าจะมีใช้งานในระบบปฏิบัติการใดหรือซีพียูรุ่นใดในอนาคตการเปิดพรีวิวเช่นนี้ก่อนก็จะเปิดโอกาสให้นักวิจัยแสดงความเห็นได้ว่ากระบวนการนี้มีข้อดีข้อเสียอย่างไรกันบ้างที่มา
returnoriented programming ROP ROP return Controlflow Enforcement Technology CET CET shadow stack RET return return exception CET ENDBRANCH JUMP JUMP exception CET Intel The Register 